2021年中國「淨網」行動再起 中網友大嘆：乾脆把網路關了

中國網路又將不得安寧！據中國「掃黃打非」辦公室近日發出的訊息，至11月底將展開「
新風2021」淨網行動，大力掃除淫穢色情低俗、暴力恐怖迷信等有害訊息和出版物，還嚴
格限制不准直播未經審批的遊戲。

據中國媒體報導指出，全國「掃黃打非」辦公室負責人表示，將以「護苗2021」「凈網
2021」「秋風2021」專項行動為開展平台。「護苗」行動聚焦育新人使命任務，將集中清
理夾雜「黃暴毒」、宣揚邪教迷信等有害內容的少兒出版物，清理網上對未成年人具有誘
導性的不良內容。此外，還會推動學校、家庭嚴格管理學生使用手機等智慧產品。

「淨網」行動涉及的範圍更大，除了將深入整治「直播打賞亂象」，處置低俗直播誘導打
賞行為；另外還將展開網路遊戲方面的整頓，例如嚴厲打擊傳播淫穢色情、暴力血腥等有
害內容的網路遊戲、嚴肅處置人物衣著暴露、以打「擦邊球」為噱頭的網路遊戲，以及著
力查處未經批准擅自運營的網路遊戲、禁止直播未經審批的網路遊戲。

據了解，雖然聲明中表示的是「網路遊戲」，但意思跟台灣玩家熟知的「網路遊戲」有些
區別。目前中國所有遊戲都是以「網路遊戲」名義接受審批，因此包括單機、手機遊戲在
內，只要得連上網下載、或是有任何網路功能，通通都算是「網路遊戲」。

消息傳出後，許多中國玩家紛紛大嘆「乾脆把網路整個關了吧」、「直接加速到今年底」
、「微博那些藏汙納垢的才真的要整頓」、「這不逼人嗎」、「防這防那，把網路關了不
是更省事？」

連俾班臭閪蚑那賤蛆打飛機既超大海陸空軍版都封埋

嘴炮完繼續屌美帝啦

外交官自由去睇AV去TWITTER睇腳

直接轉左intranet咪算

封完你班契弟咪又係用VPN翻牆

戇鳩大陸佬，你以為網絡有開過？

直接內聯網算啦

封鳩埋啲乜加速器啦,成日爬牆出黎

做中國人連飛機都冇得打

遲早的事，當美國攻破GFW果陣，中共肯定毫不猶豫地直接物理關網，如果唔夠的話就連電都斷埋。冇電就乜嘢網絡都冇用。

澳門xxxx上線啦，咁重上唔上到線？

佢哋一直都內聯網緊
只係有d不守法規用VPN

連電都斷埋仲點樣Wee 7 披？

支持支那將遊戲人物包到中東咁樣
可能闖出條血路

之前話唔可以嘥嘢 e家話唔可以上鹹網 睇鹹片 幾時限埋一個人用幾多電 幾多水

又可以賣返翻版CD

唔去ban虛假廣告
走去ban貨真價實嘅「黃」
連累埋成年人
治標不治本

雖然我會同意要整治「直播打賞」呢樣野，因為有啲channel包括海外, 直頭攞舊片或人地未授權片改幾野去包裝成新片或直播

仆街講句，有唔少YouTube channel可以籍join佢地嘅高級會員就可以建立聯繫甚至朋友

本身就係intranet

班撚樣好努力扮唔係
DQ晒唔想人睇嘅content 好似香港選舉咁
係就直接intranet 委任制
做雞又要攞貞節牌坊當全世界盲

共產黨不嬲改靚名做壞事
韭菜同左膠就信個名信到十足，換著我來管我都想玩多兩嘢